赤巴：香港美國關係法失效係我香港國歷史性一刻

#香港國歷史

2020年7月14號，特朗普喺今日簽咗香港自治法案嘅行政命令，噉就意味住香港嘅特殊地位正式取消。

要講香港嘅特殊地位，我哋要睇嘅係香港嘅地位係來自邊度，係正如邱官所講，係香港基本法賦予，而唔係他國優待定另有其事？

香港獨立關稅區係來自美國法律入面嘅香港-美國關係法所提及嘅待遇之一。

噉佢幾時提出？邊個提出？睇翻美國政府紀錄，佢系喺1991年嘅9月20號由香港人聽過無數次嘅McConnell 提出，並且由Bush Senior(老布殊）簽署生效。

編按：S.1731 - United States-Hong Kong Policy Act of 1992 :

噉呢條法畀咗香港啲咩？

根據呢個法案，美國政府承認《中英聯合聲明》，並有以下待遇：

1. 視香港作為一個喺政治、法治、經濟、貿易政策方面同中國大陸完全唔同嘅地區。

2. 對外政策上面將香港特別行政區政府同中華人民共和國政府有差別對待。

3. 香港特別行政區護照獲美國承認，申請赴美簽證可以獨立看待。

4. 香港可以喺美國出口管制下買敏感技術，確保冇不當用途。

而呢條法例有一個暫停機制

根據香港關係法第202條（美國法典 - 外交 第5722條），美國總統如個果認為香港自治情況不足以有別於中華人民共和國，總統有權簽發行政命令暫停第5721(a)條適用於某美國法律或條文；如美國總統認為香港恢復自治，可恢復適用第5721(a)條。

噉代表美國正式終止對香港特殊地位，意味香港美國關係法法案已經失效。

根據白宮發布的文件，行政命令措施包括，取消對香港特區護照持有人嘅特殊待遇、撤銷對出口香港商品申請許可嘅豁免，及凍結危害香港民主人士喺美國嘅資產，美國政府亦有意終止同香港之間嘅引渡協議，並會採取步驟，結束向香港警隊或其他香港安全部門提供培訓。

行政命令亦會影響美國同香港嘅學術交流，美國地質調查局同香港中文大學太空與地球信息科學研究所嘅一個合作項目將會暫停。

特朗普喺記者會話，取消對香港嘅優惠待遇，意味華府將香港同中國內地同等看待，美國不會向香港出口敏感科技，香港冇特權、冇特殊經濟待遇，所有貿易稅率會同中國一樣，包括貿易戰下所增加嘅巨額額外關稅，香港會失去喺自由市場嘅所有優勢同地位。

攬炒還攬炒，呢條法案會係香港國嘅歷史性一刻。

但係香港人記住想香港恢復香港美國關係法就只有美國法典-外交第5721(a)條，當香港有自治地位先得，但係呢條路只有香港獨立呢一條路。

#香港獨立

唯一出路

push

香

推

Push

港

獨

立

唯

一

出

特衰護照係咪即時被美國視為廢紙
咁即係特衰人無方法入美國，除非係逃難

咁如果係香港以外既地方開公司買美國野之後再賣俾中國， 咁係咪避到？

全部優惠都係冇感嘅，有撚用呀，你邊個享用過呀❓🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣

美國佬一check就知，中過肺炎仲唔怕中國人咩

[⇩ 美國形勢大好⇩]

知唔知自己講咩

路

intel, amd, arm
全部可以入唔到香港

你日日留喺屋企不見世面係無需要嘅
利申，用過

以我理解係當你拎緊火車頭